---
title: '呼应白水'
layout: post
guid: urn:uuid:a93713f0-c47a-4907-8cf0-f489f42b13b7
tags:
  - 与茶有关
  - 胡思乱想
---


[![YamdrokTso](/media/files/2007/05/13/water.png)](http://7vikpt.com1.z0.glb.clouddn.com/water.png)

```
总令人忽略
这无味与透明
即使
在妳的前世
或更早以前
与妳共生
在一个春天里


自山幽而来
我淌流着执著血脉
更早以前
我更是滴滴
自天飘落的思念
不断轮回
仅为了与妳再次相会


春末觅寻
漫飘的淡淡芳美
以前世的记忆等待
妳的来临


这一刻
在倾吐的绿馨里
我以交会的火光
燃起
生世期待的心情
这近似沸腾的心跳
倾注
这执著且坚毅
仍也柔软的生命力量
让妳舒眉
解岁月纠结心绪后
慢慢
在我怀里
开展笑顏


这一刻到来
已是许久　许久的
等待
以我的心与妳
轻舞
缓缓
无须假借其他
就漫成这一世的
芳甘柔顺


我亲爱的妳
唯有与妳
无须假借其他
单纯喜悦
就已渐渐
流露阳光色的
深情话语
```